* Курсор
:PROPERTIES:
:header-args:emacs-lisp: :results output silent  :tangle ~/.orgunix/emacs/init/15-cursor.el
:END:

#+BEGIN_VERSE
  В 1968 году американский изобретатель Дуглас Карл Энгельбарт, совместно с командой из Стэнфордского исследовательского института, создают первые элементы человеко-машинного интерфейса (UI — англ. user interface). Эти элементы являлись частью революционной разработки NLS (NLS — англ. oN-Line System) системы которая реализовывала одновременную работу нескольких терминалов, над одними и теми же документами. В этом же году 9 декабря, состоялась демонстрация онлайн системы, которая получила название «The Mother of All Demos» дословно «мать всех демонстраций», на которой можно было увидеть работу с гипертекстом и курсор.
#+END_VERSE

** Внешний вид курсора

 Курсор по-умолчанию имеет вид прямоугольника

 #+BEGIN_SRC emacs-lisp  
   (setq-default cursor-type 'box) 
 #+END_SRC

  Курсор обычно мигает для того, чтобы его можно было быстро найти в тексте — неподвижный курсор может оказаться сложноразличимым

 #+BEGIN_SRC emacs-lisp
    (blink-cursor-mode 1)  
 #+END_SRC

  Некоторые символы занимают больше места на экране, размер курсора может отражать это

 #+BEGIN_SRC emacs-lisp
   (setq x-stretch-cursor t)
 #+END_SRC

** Перемещения курсора

 Мгновенная телепортация на нажатый символ 

 #+BEGIN_SRC emacs-lisp 

    (use-package avy
      :ensure t
      :defer t
      :bind   (("C-t" . avy-goto-char))
      :init
      (setq avy-background nil))

 #+END_SRC
